大阪心齋橋：中國依存形經濟？

大阪心齋橋、一個可以稱為「外國人購物天堂商店街」的地方終於舉起了「挺住！武漢」的牌子。

我集中看日本名字的留言，有大概八成都認為這樣太過倚賴中國是自討苦吃、也是不健康的經濟模式。

亦有日本網民表示，如果有這麼多大陸人就算撇除健康因素，單單是大量遊客喧嘩吵鬧、不守規則的因素已經令到心齋橋商店街沒有吸引力。

不過也有網民認為在這個困難的時期表示支持才是有良心的做法。

當奈良的小鹿因為中國客減少沒有仙貝吃也成為新聞、就會發現原來日本關西的觀光客原來有那麼大比例是來自中國。

或者再多一個原因：

除了因為本來的中國客人沒有前往日本，因為旅遊點人多覺得危險所以其他地方、例如香港台灣的觀光客也減少前往這些地方所以更加人煙稀少吧？

第2個香港

心齋橋啲舖頭咪又係請翻支那人做staff
老細奶共日奸
伙記支那人
死不足惜

我老母去左半日就頂唔順

去過一次唔會再去
同深圳無分別

成條街都係大陸人踎係啲藥妝店門口執喼

中屬日本 奶共美國狗

難波同梅田根本係中國海外領地

上年日本橋黑門市場出面全都是簡體中文

去心齋橋購物
講普通話是常識吧

咁心齋橋好過深圳好撚多

去大阪都唔會去心齋橋
隔離美國村個邊好行好多

曰豚

好快就有班崇日狗入嚟屌你

奶到雪雪聲

push

聽唔到一句日文 去過一次 不了

唔好盲崇

藥妝點全部強國店員 見我一個香港人就會西面

店*

心齋橋同女人街有咩分別

因為仇港？

入到間藥妝店全部店員用普通話傾計

因為香港人唔會買得多野掛

不意外
入面果啲店員好多都係大陸留日學生PT

十足十年前既老旺老尖
冇啦冇啦，日本都走緊香港條老路，我地要connect當地本土派先得

日本行緊香港死路

中國日本
Japan SAR

唔係sale照計無佣

日本

日本右派係排斥所有外國人 包埋香港
點connect

支那遊客根本毒品嚟

最撚憎大阪 屌你老母支那咁樣 一街都殘體字 支那話 支那人 永不錄用 咁鐘意奶共 等佢地慢慢幫襯囉

2018年3月去，道頓堀同心齋橋D藥妝店同香港D閃燈藥房一樣多。

歷史問題 個到勁多舖都係中國人開 佔領晒

hello friend

支國女 Sales 不了

係便利店都比支那人西過
我前果個支那人同佢講殘話幾好面口
一到我同我講殘話我what佢
好似殺左佢全家閪面

我信仇港多

東京相對好好多 但大阪真係好痴線

難怪之得日本尚未封關啦

搵返日本人staff serve
剩係講英文唔好就佢地講支那話
係日本做野既支那賤種九成唔識英文
如果日本staff死都要個唔識英文既支那賤種serve你既就投訴佢

你是不是中國人？？

有時未開口就派個支那人

咪係
根本唔洗理佢地
班和豚剩係睇到人民幣
出事個陣只需要笑鳩佢地落井下石就得

連色情場所都少左好多支那人

都可以照同佢講英文
佢唔撚識英文咪唔好比佢serve
自己走去搵返d日本人咪得
去退稅個陣如果你渣bno班日本人會好service好多

依靠支那人
行香港死路

好撚多支那留學生

你可以問返佢是否支那賤畜？

支那人多到唔想去

我會即刻dump低啲野唔撚買
我就唔信間間都係支那人

開名啦

紅色經濟圈(海外)

係心齋橋我覺得講廣東話嘅人多啲喎

上次2017年去果陣都覺得有問題, 無人講關西話, 同東京一模一樣咁...

個老細分分鐘就係支那人

洗鬼問咩一睇個名牌就知係唔係支那賤種啦

喺東京做sales嗰時明知對方係外國人第一句一定係日文
對方轉chanel先會跟住轉
有時遇到香港人覺得啱傾先會英文轉廣東話
係得班支那人先咁撚自以為是用支那話serve客

其實東南亞歐洲都好多中國人開既店去呃支那人
特別旅行團
香港都唔少

大阪得返飛田松島新地係本地景點
其他都係大陸領土

問是remind佢自己係

心齋橋一路到難波好撚垃圾
成街都係支那人同蝗語

濟留塞班島支那遊客表示 : 我對國家有信心, 但現在回國不安全, 所以暫時不會回國

中國客一定小左，
因為大陸都唔批。

但香港同台灣都無乜減小到。
睇下連登幾多人堅持去就知

我崇日但不崇和豚

反而唔知點解老豆老母咁鐘意去黑門市場

南韓都係，跟團去化妝品店零食店，見殘體字同支那人多過韓文，有DD香港人，以為去咗深圳。

就算去大阪都會避開心齌橋呢啲垃圾地段

好想知如果 ISIS爆發疫症，啲奶共国會唔會 ISIS! 挺住!

無分別
行緊8年前香港嘅路

尤其是藥妝 試過我用日文問佢佢用蝗語答我

心齋橋果帶差唔多都係支那
係日本橋直頭入左門口比個北仔偏起咀面眼超超已經轉頭走
係去飛田family mart先遇到日本仔正常服務

單拖去體驗仲深

西貢黑警打爆路過呀叔個頭，所有人retweet ！

曾經係心齋橋遇過一個香港店員，見到我本香港passport既講廣東話，好撚親切

自從支那人大舉入侵小日本，去關西玩已經避開心斎橋，最多都係去下梅田、難波

所以便利店外國店員都淨係係京都遇過南亞人，仲可以講英文
如果比我見到支那店員仲要閪鳩我面我一定即刻係條撚樣面前掉低啲野算

同大陸狗講良心
垃圾日豚

日本d南亞人staff勁有禮貌
試過俾支那staff專登唔幫我搞免稅

國語 匪語 廣東話 泡語

大國藥妝好出名

希望全部奶曬野

去心齋橋剩係為左食日本第一拉麵金龍拉麵

一樣大把支那人去，分別係招呼你既係架妹

咁樣真係幾冒犯

心齋橋差唔多間間藥妝都貼住”中國加油、武漢加油”、肉L酸！

心齋橋香港人仲多啦成堆連登仔冇去過就9up

老實講寧願去深圳，起碼唔洗晒錢買機票條氣都順d

ok

鍾意就搬十三億人
無彩拎就扮少人

試過直情用普通話同我講 我唔識日文唔好問我

日本政府之前狂send貼住武漢加油紙嘅口罩添

奶共

因為店內員工都係支那人，d做法就緊係on99，但最on9都係日企奶共

邊間？

嗰次去黑門我以為自己去咗深圳東門

日本唔似香港
日本可以切割土地交換經濟成果
仲可以局部將低質遊客圈養係特定既地點
保護返真正既民眾生態

老實講呢啲市中心位 比你都唔住啦
咪全部拎晒黎發展吸引你過黎
好過啲大陸人好似係香港咁 四圍都係
等同於香港啲水貨主要集中係上水 元朗 旺角 尖沙咀一樣
但發展失敗既原因係無人規劃
淨係整埋啲垃圾新田水貨城
你試下搵個對大陸閪有吸引力既地點
整返個有質素既水貨城
啲人咪會全部去晒個度
咪一邊收錢一邊照顧當地民眾

我同佢講英文 佢同我講返普通話

我懷疑果邊D鋪已經俾大陸買晒
10幾年前去受近幾年去完全係2個世界
同深圳已經冇咩分別

心斎橋啲客量減左一半

所以咪解釋咗點解咁多支那蝗可以響初期幾十張箱十箱口罩數返去支那囉

蝗蟲內應

我去北海道
登別 洞爺都見到武漢加油

日奸 扶桑人沒有一個是無辜的

見到成條心齋橋咁多間大国已經心諗不了

基本上就好似大陸咁樣

京都好行好多

同香港藥房一鳩樣，執柒左佢都唔抵可憐

心齋橋俾我都唔會再去
點知會唔會惹到啲咩新病毒

差唔多

北海道多支那人成點？三月去唔成釜山應該5月或8月尾去北海道。

完全唔撚尊重台灣香港
我地都好大貢獻㗎

啲百貨公司都係

啲出名景點都係

啲酒店全部都係

屌 呻完

我都覺得東京好好多，起碼行街聽到有一半人以上講日文，大阪調轉係聽到超過一半人講普通話。
另外唔知係咪個人問題，係東京見香港人多過見大陸人。

橙街

冇計啦香港人要死攬住中国香港既頭銜咪比日本人一齊歧視囉
自己唔歧視支那賤種既後果就係比全世界歧視架啦
不過對住d閪鳩我面既日本人我識日文都好都一定同佢講英文閪返佢轉頭

大阪shithole feel
可能東京夠大同相對國際化

港豬係唔會考慮心齋橋上面有幾多支那人

日本人選擇擁抱人民幣

想學野

點樣用日文屌果啲奶共奶中日本人？
要講明佢地奶中

d 鋪頭全撚部支那staff

道頓堀 蟹道樂個邊 三四年前既事之後就無再去大阪
早排再去大阪 入左Pablo 對面間松本清
啲sales全部中國人成排企係到吹水
拎左兩件野都忍唔住放返原位走人

嗰度有幾間啲海鮮係幾鮮嘅

收皮啦
講咗多咪又係唔反抗

但係而家啲日本人sales識英文架咩？

講英文再加幾句日式發音就得
雖然佢地都係會講返日文 不過你會明

咁驚

遊客區做野個d點都識少少啦

想感受真正日本好似得番鹿兒島

成條街10個有11個staff都講支那話

係!!去到大阪見到咁真係想調頭走
下次去返東京就算

係咪GU買衫

邊夠大陸人買得多

住過一年大阪 經過心齋橋都唔會想行條商店街

我唔明點解咁多人中意去大阪

又話反日,又咁撚鐘意去日本比錢日本洗,係唔係精神分裂

呢個on9橋
大媽仲多過日本人

你咪又係會繼續去
佢2邊賺晒理撚得你

有次係donki 排隊比錢 有個donki 店員囡囡周圍sale 人裝donki app原來香港人黎，即刻幫手裝

15年前去過一次 當時支那人都未咁多

本來想今年去 而家都係算

黑門就腳，唔使搭車，難波道頓崛、心齋橋連住行

比世界見識自己國家/地方唔可以靠哂呢一個國家係好事

到到都應該本土啲

基本上京阪神已經blacklist咗

就算係新宿，如果唔係搵飯食嘅話都盡量避免

講真點鍾意日本都好，見到呢個國家好似啪丸下海咁，係咁向外國遊客獻身（尤其係支那蝗），連標示廣播都寫滿晒殘體字講支那話，乜嘢魅力都跌watt

有時開始諗係咪應該去台灣旅行算數，起碼人哋有骨氣唔依賴支那

日本沉淪了

係時候應該整個日本version嘅黃色經濟圈
凡親有舖頭將香港人當支那人辦，支那店員玩我的香港人，表明支持支那，向支那獻媚嘅就應該首先杯葛

相反支持香港人台灣人嘅就去用銀紙懲罰佢

同時我哋要堅持香港遊客只會用英文同廣東話（如果識日文當然講日文，入鄉隨族），用支那話嘅冇資格賺我哋嘅錢

same
而家去日本一落機未過關就全部支那寶廣告
見到都唔開胃

台灣上個月去完， 感覺好正面
周圍都見唔到支那人， 遊客都係日韓港
整體服務態度我覺得唔差得過日本
而家小英連任證明台灣唔撚奶支
真係遲下解封香港真係要成日去

同阿美橫町一樣淪陷左

日本人崇洋唔係傳說

唔撚係呀
邊度有？？我要blacklist間野

所以宜家吾去Shinsaibashi

0願同朋友浸溫泉

阿美橫町至少係日本平民區 應該都有46比 無心齋咁誇張
有間零食舖直頭分兩條龍

幫手投，尋晚將軍澳果單激嬲Rogers，佢想收集民意take actions

大阪好撚多支那人

東京
京都
大阪 奈良
北海道
宮古島（支那郵輪）

但係根據日本人講
石垣島相對安全
因為之前尖閣諸島問題，俾支那人杯葛
所以啲支那人去哂宮古島

呢d banner原本都係掛住支那宝 其實同平時有咩分別

你去上野唔會好得好多，除左多中國stuff，有D日本人店D貨仲鬼鬼地....

你哋仲乜咁憎大國，明明係日資，又無去中國開分店

聽到個名就諗起強国

上次去阿美橫，買左支平時用開既馬油，然後皮膚敏感，好撚鬼

一直覺得大國係中資，全部支那staff,又寫哂支那文
橙色招牌零美感，裝修接近零，格局又差
唯一可取之處係d野平少少

台灣人

依個唔關崇洋事啦，係渣廁所蓋既人閪開，自然無咁好面口。

如果渣BNO既人一樣咁閪，最後都會得到閪面服務

我轉機去過關西機場
成班水貨客咁
話說小弟去過十幾次日本
frd經常叫我推介景點
我老閪都話唔好京阪神

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

他鄉遇故支

推

好想再去